{
	"nodeMenu" : {"question" : "Hello {0},\nBienvenue dans Stuffle Quest\nVoici les actions disponibles \n\n:arrow_forward: Commencer\n\n:play_pause: Reprendre la partie\n\n:sos: Aide"},
	"nodeHelp" : {"question" : "Jaaaannneee au secours"}
	"node1" : {"question" : "Il est 21h et Stuffle va se coucher. Il règle son vieux réveil mécanique pour être réveillé à 10h afin de se lever assez tôt pour faire ce qu'il a prévu le lendemain. Il s'endort puis son réveil sonne. Combien de temps a-t-il dormi?",
		"answer" : "1", "nodeNextLive" : "node2", "nodeNextDead" : "node3"},
	"node2" : {"question" : "Il se réveil un peu déboussolé et fatigué malgré avoir dormi. Il se demande quel jour nous sommes. Il réfléchit et pense à voix basse: donc on n’est pas le lendemain de lundi ou de jeudi. Demain n'est pas dimanche et hier non plus. Après-demain n'est pas non plus samedi et avant-hier n'est pas mercredi. Quel jour sommes-nous?",
		"answer" : "dimanche","nodeNextLive" : "node4", "nodeNextDead" : "node5"},
	"node3" : {"question" : "Stuffle se réveil après avoir bien dormir. Il descend et un vieil homme est assis dans un fauteuil. Là, le vieil homme dit à Stuffle. Le Matin je marche sur 4 pattes. L'après-midi je suis sur 2 pattes et le soir je marche sur 3. Qui suis-je?",
		"answer" : "fouras", "nodeNextLive" : "node6", "nodeNextDead" : "node5"},
	"node4" : {"question" : "Oh mon dieu il est dimanche j'ai mon tournoi de chevalerie demain j'ai presque oublié. Stuffle règle son réveil correctement cette fois-ci et tente de se rendormir afin d'être en forme pour le tournoi. Le lendemain, lors du trajet pour aller au tournoi, Stuffle se demande combien de duels, finale comprise, il doit faire afin de gagner. Il y a 11 participants et si un participant perd il quitte le tournoi. Quel est le nombre de duels?", 
		"answer" : "10", "nodeNextLive" : "node7", "nodeNextDead" : "node7"},
	"node5" : {"question" : "Aujourd'hui Stuffle doit aller à la pêche avec deux pères et leurs fils respectifs. Tout le monde attrape un poisson et pourtant que 4 poissons sont pêchés. Comment est-ce possible?",
		"answer" : "père", "nodeNextLive" : "node7", "nodeNextDead" : "node8"},
	"node6" : {"question" : "Après avoir répondu correctement à cette charade qu'il connait par coeur depuis le temps, le père Fourras, qui est son grand-père, lui demande d'aller chercher 3 pains. Stuffle s'exécute, mais arrive un peu tôt à la boulangerie et le boulanger lui dit qu'il faut cuire les pains. Il lui dit qu'il faut 3 minutes par côtés pour cuire un pain et qu'il peut en mettre que 2 dans le four à la fois. Combien de temps Stuffle doit-il attendre.", 
		"answer" : "9", "nodeNextLive" : "node9", "nodeNextDead" : "node9"},
	"node7" : {"question" : "En rentrant de son activité Stuffle prend un vélo 2 places avec son ami Roland qui est le fils d'un ami de son père. Sur la route ils croisent un autre de ces vélos et une course folle est entamée. Roland double le deuxième. Puis, alors qu'il approche de la ligne d'arrivée, il se fait dépasser par deux rivaux sur leur tandem. À quelle place finit Roland? ",
		"answer" : "4", "nodeNextLive" : "node10", "nodeNextDead" : "node10"},
	"node8" : {"question" : "Après la pêche Stuffle se rend chez son grand-père, car il l'aide à faire l'inventaire des animaux. Son grand-père lui demande d'aller dans la grange vérifier si aucune bête ne s'est échappée. Stuffle s'y rend et appelle son ami Roland afin de l'aider. Arrivé sur place, Stuffle compte le nombre de tête et en dénombre 8. Son ami quant à lui compte 28 pattes. Combien de lapins et de poules y a-t-il.",
		"answer" : "2 poules", "nodeNextLive" : "node10", "nodeNextDead" : "node9"},
	"node9" : {"question" : "Après être allé cherché le pain pour déjeuner Stuffle arrive à la cuisine. La table est déjà mise et il compte 8 assiettes. Comment doit-il couper le pain pour avoir 8 parts égales? Il a le droit à seulement 3 coups de couteau.",
		"answer" : "horizontal", "nodeNextLive" : "node11", "nodeNextDead" : "node12"},
	"node10" : {"question" : "Alors que Stuffle et son ami Roland sont sur le trajet pour aller chez Stuffle son ami lui demande ou est sa maison. Stuffle lui dit que c'est la maison qui a toutes les faces contre le sud. Où se situe la maison de Stuffle? ",
		"answer" : "pôle nord", "nodeNextLive" : "node13", "nodeNextDead" : "node12"},
	"node11" : {"question" : "v>f", "answer" : "v", "nodeNextLive" : "nodeWin3", "nodeNextDead" : "nodeWin4"},
	"node12" : {"question" : "v>f", "answer" : "v", "nodeNextLive" : "nodeLoose2", "nodeNextDead" : "nodeLoose3"},
	"node13" : {"question" : "Sur le chemin Stuffle croisa Christelle son amour secret depuis toujours. Cette rencontre le travaille. Arrivé à la maison il joue un moment avant que son ami s'en aille. Aussitôt celui-ci parti, Stuffle court dans sa chambre et ouvre son vieux grimoire et cherche la recette d'un philtre d'amour. Une fois celle-ci trouvée, il se lance dans la réalisation de la potion. Pour cela Stuffle a besoin de 4dl d'huile de cigale. Ayant peu de matériel dans sa chambre il trouve néanmoins deux pots gradués. L'un de 5dl et l'autre de 3dl. Comment fait-il pour avoir 4dl?",
		"answer" : "rempli le pot de 5 dl et", "nodeNextLive" : "nodeWin1", "nodeNextDead" : "nodeWin2"},
	"nodeLoose1" : {"question" : "Vous êtes mort !\nrejouer ?", "answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeRoot", "nodeNextDead" : "nodeLoose1"}, 
	"nodeLoose2" : {"question" : "Une fois le pain coupé et avant même le temps d'avoir pu préparer la première tartine, le père fouras commence une charade. Stuffle étant de très mauvaise humeur, devient fou et le fit taire à tout jamais.\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeLoose2"},
	"nodeLoose3" : {"question" : "ayant faim Stuffle se presse d'aller chercher le couteau à pain. Mais étant peut attentif il glisse sur de la Nutella et se tue avec le couteau.\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeLoose3"},
	"nodeWin1" : {"question" : "Le filre d'amour est à la perfection et Stuffle arrive à en faire boire à Christelle lui faisant croire que c'était une limonade maison. Aussitôt une gorgée avalée Christelle tombe littéralement sous le charme de Stuffle et ils vécurent heureux et eurent beaucoup d'enfants !\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeWin1"}, 
	"nodeWin2" : {"question" : "Le philtre d'amour est à la perfection, mais Stuffle prit d'une envie pressante le laissa sur la table de la cuisine. Quand il revient, il trouve le verre vide et tombe nez à nez avec sa grand-mère. #FML.\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeWin2"},
	"nodeWin3" : {"question" : "Stuffle prépare une bonne tartine de Nutella avec son café. Un peu maladroit, il la fait tomber. Heureusement elle atterrit du bon côté.\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeWin3"}, 
	"nodeWin4" : {"question" : "Stuffle prépare une bonne tartine de Nutella avec son café. Un peu maladroit, il la fait tomber. Malheureusement elle atterrit du mauvais côté.\nrejouer?",
		"answer" : "oui", "nodeNextLive" : "nodeMenu", "nodeNextDead" : "nodeWin4"}
}
